Alain a un cocktail bien à lui : dans un verre, il met $\dfrac16$ d'eau, $\dfrac19$ de jus de pomme, $\dfrac13$ de jus de raisin, $\dfrac5{18}$ de jus d'orange et le reste avec du jus d'ananas.
\begin{myenumerate}
\item Quelle fraction représente tout sauf le jus d'ananas ?
\item Quelle fraction représente le jus d'ananas ?
\item Range tous les ingrédients par ordre croissant.
\end{myenumerate}